.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Тигр (Tiger)
============================================================================================================

Тигры - одиночные и территориальные охотники, использующие свои полосатые шкуры, чтобы сливаться с лесами и джунглями, которые они называют своим домом, и предпочитающие атаковать внезапно.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Tiger:

Тигр (`Tiger <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=69>`_) / Существо 4
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`Н`
- :size:`большой`
- животное

**Источник**: Bestiary pg. 53

**Восприятие**: +12;
:ref:`сумеречное зрение <cr_ability--Low-Light-Vision>`,
:ref:`нюх <cr_ability--Scent>` (неточное) 30 футов

**Навыки**:
Акробатика +11,
Атлетика +13,
Скрытность +13

**Сил** +5,
**Лвк** +3,
**Тел** +3,
**Инт** -4,
**Мдр** +2,
**Хар** -2

----------

**КБ**: 21;
**Стойкость**: +13,
**Рефлекс**: +11,
**Воля**: +8

**ОЗ**: 60

----------

**Скорость**: 30 футов


**Ближний бой**: |д-1| челюсти +13 [+8/+3],
**Урон** 1d10+7 колющий
+ :ref:`cr_ability--Grab`

**Ближний бой**: |д-1| коготь +13 [+9/+5] (:w_agile:`быстрое`),
**Урон** 1d8+7 рубящий


**Наскок (Pounce)** |д-1|
Тигр :ref:`Перемещается (Strides) <action--Stride>` и в конце этого передвижения совершает :ref:`action--Strike`.
Если он начал это действие :c_hidden:`спрятанным`, то остается спрятанным до окончания Удара этого умения.


**Внезапная атака (Sneak Attack)**: Тигр наносит дополнительные 1d6 точного урона :c_flat_footed:`застигнутым врасплох` существам.


**Побороть (Wrestle)** |д-1|
Тигр совершает :ref:`action--Strike` когтями по :c_grabbed:`схваченному` им существу.
Если эта атака попадает, существо падает :c_prone:`ничком`.





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst